香港電台：律政司對外國官員公開要求撤控及釋放黎智英感驚訝

壹傳媒創辦人黎智英被控違反港區國安法中，勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪，案件在西九龍裁判法院提堂。美國副總統彭斯在社交網站說，針對黎智英控罪是對世界各地熱愛自由人士的侮辱；國務卿蓬佩奧則指，香港國安法是對正義的嘲弄，黎智英的「唯一罪行」就是講出中共獨裁主義和懼怕自由的真相，要求撤銷控罪及立即釋放黎智英。歐盟外交和安全政策發言人馬斯拉里說，黎智英被起訴事件，正是「港版國安法」打壓香港公民社會和支持民主聲音的又一例證，

在本港，律政司表示，所有檢控工作均是嚴格按照法律進行，相關案件的司法程序尚在進行，任何人都不適宜對案件作進一步評論。

發言人說，對於有另一司法管轄區的高層官員公開要求撤銷控罪及立即釋放被告，感到驚訝，認為是不尊重香港特區的司法制度、損害法治精神，更企圖去干預屬於中國內政的香港事務。

發言人又說，《基本法》指出檢控工作由香港特區律政司主管，不受任何干涉。任何人都不應干涉或企圖干涉獨立的檢控決定，又強調所有檢控決定是按可接納證據、適用法律和《檢控守則》而作出，不會有任何政治考慮，認為任何要求或聲明有意干涉由香港特區律政司主管的檢控決定和程序，或影響香港特區司法機構獨立進行審判，必定徒勞無功。

1934年8月20日公務人員被要求宣誓無條件服從希特拉；數周前軍隊人員亦被要求宣誓。這一法令成為了「領袖原則」的基礎，即希特拉的言辭高於所有法律[177]。任何得到希特拉批准的行為（包括謀殺）都為合法[178]。所有內閣成員提出的法案都要由副元首魯道夫·赫斯批准，而他亦對所有高級公務人員任命具有否決權[179]。

大多數威瑪共和國的司法系統和法條都在第三帝國期間和之後得到了保存，用於應對非政治犯罪[180]。在納粹奪權之前，法院判決和執行的死刑要更多[180]。被判處3項或多於3項罪名的人（即使是輕罪）可被認為是慣犯並被無限期監禁[181]。賣淫者和扒手則被認為在本質上有罪並對種族社會構成威脅。數千人在未獲審判的情況下被逮捕和無限期監禁[182]。

雖然一般的法庭能夠處理政治案件甚至進行死刑判決，一種新的法庭形式「人民法院」於1934年建立起來，以處理在政治上較為重要的案件[183]。這一法院在1945年解散之前總共進行了超過5,000次死刑判決[184]。對於身為共產黨人、印發煽動性傳單，甚至開希特拉或其他高層黨員的玩笑，均可判處死刑[185]。納粹德國使用三種死刑執行方式：絞刑、斬首和槍決[186]。蓋世太保負責進行調查性執法以維護國家社會主義理念。他們尋找並拘捕政治犯、猶太人和其他不良人士[187]。由監獄釋放的政治犯時常立刻被蓋世太保重新逮捕並投入集中營[188]。

1935年9月紐倫堡法案開始執行，這一法案最初禁止雅利安人和猶太人間的性關係和通婚，此後延伸至「吉普賽人、尼格羅人或其私生後代」[189]。該法同時禁止在猶太人家庭中僱傭45歲以下的德意志裔女性作為家僕[190]。與此同時，納粹黨通過政治宣傳以推廣「種族褻瀆」（Rassenschande）概念，以為此法案正名[191]。由此猶太人和其他非雅利安人被剝奪了德國國籍。法律言辭同時還使納粹黨能夠剝奪不足夠支持該政權的任何人的國籍[190]。11月頒佈的法案將猶太人定義為任何有3名猶太裔祖父母或有兩名猶太裔祖父母並信仰猶太教的人[192]。

是否很驚訝 講不出說話

咁用國安法通緝佢

港台係咁架啦

生擒蓬佩奧，活捉特朗普

驚咩訝啫！？制裁你都係咁啦！何況呢啲。

Department of Joke